\chapter{Fazit}
Es ist uns gelungen, zwei virtuelle Mehrspieler-Spiele umzusetzen, in denen die physische Umgebung der Teilnehmer als Spielfeld dient und in Form einer Umgebungskarte auf den Smartphones der Mitspieler dargestellt wird. Dabei wird die dargestellte physische Umgebung durch virtuelle Objekte angereichert und die einzelnen Spieler interagieren direkt miteinander. 
%So muss das Spielfeld genügend groß sein und  Spieler müssen Acht geben keine zu scharfen Kurven zu laufen und dürfen sich nicht zu schnell bewegen. 

Die Qualität des GPS-Sensors der verwendeten Handys kann hierbei jedoch die Steuerung ungenau erscheinen lassen und so den Spielspaß beeinträchtigen. Zusätzlich ist die Qualität der GPS-Daten vom Wetter abhängig.
In den momentan verwendeten Smartphones sind zusätzlich gravierend unterschiedlich präzise Sensoren verbaut. In Zukunft kann man auf eine große Verbreitung zuverlässigerer Sensoren hoffen. Durch präzisere Positionsbestimmung könnten Spiele mit schneller Bewegung auf kleinerem Raum flüssig spielbar werden.

Die implementierten und die angedachten Spiele vereinen eine virtuelle Welt mit der tatsächlichen Umgebung der Spieler. Infolgedessen müssen Spieler sowohl tatsächlichen wie virtuellen Objekten ausweichen. Daher ist es erforderlich, dass die Spieler ständig abwechselnd auf den Bildschirm ihres Smartphones und ihre Umgebung schauen. Die Spielgeschwindigkeit sollte deshalb eher niedrig sein. Beim Testen der entwickelten Anwendungen hat sich herausgestellt, dass sie gut funktionieren, solange sich alle Spieler mit Schrittgeschwindigkeit bewegen. Laufen Spieler jedoch, funktionieren die Spielmechaniken nicht mehr. 

Die im Zuge dieses Projekts umgesetzten Spiele unterscheiden sich von den vorhandenen Smartphone-Spielen, welche die virtuelle Realität und tatsächliche Umgebung vereinen, vor allem durch höheres Spieltempo und direkte Interaktion zwischen Spielern. Deswegen musste bei der Kollisionsabfrage Rücksicht auf die GPS-Genauigkeit genommen werden und es war nötig als Regel festzulegen, dass Spieler nicht laufen dürfen.
