\chapter{Einleitung}
%Wir haben uns damit beschäftigt Interaktivität zwischen Smartphones und den Benutzern herzustellen. Dazu nutzen wir verschiedene Sensorik, die uns solche Geräte bieten.

%Was bedeutet Interaktivität für uns in diesem Zusammenhang? Wir wollen es schaffen die physische Umgebung in eine virtuelle Welt einfließen zu lassen. Umgekehrt sollen Entscheidungen in der Realität von virtuellen Ereignissen unterstützt werden.


Durch die fortlaufende technologische Entwicklung vergrößern sich Möglichkeiten und Qualität virtueller Realitäten (\textit{virtual reality}, VR) stetig.
Während VR meist für das Eintauchen in komplett synthetisch erzeugte Welten steht, ist \textit{augmented reality} (in etwa \glqq erweiterte Realität\grqq) eine Spielart der VR, bei der virtuelle Elemente die tatsächliche Welt integriert werden \cite{azuma}. 

Smartphones bieten durch Ortungsfunktionalität und andere Sensorik die Möglichkeit, ihre Umgebung zu erfassen und durch virtuelle Elemente zu erweitern. Dadurch lassen sich interaktive Bewegungsspiele entwickeln, bei denen jeder Spieler durch sein Smartphone gleichzeitig geortet und mit Informationen über den Spielverlauf versorgt werden kann. Mobiles Internet macht es zusätzlich möglich, dass sich Smartphones der Mitspieler und Mitspielerinnen synchronisieren. Eine solche Interaktivität zwischen maschinengestütztem Spiel und physischer Umgebung ist weder mit einem stationären Rechner, noch mit einem nicht internetfähigen Handy möglich.
Mehrspieler-Anwendungen, die versuchen eine \textit{augmented reality} mit dem Smartphone zu erzeugen sind vorhanden (siehe Abschnitt \ref{related}). Jedoch setzen nur wenige Echtzeit-Interaktion zwischen den Spielern um und erfordern ständige Aufmerksamkeit und Bewegung von den Spielern.


In diesem Praktikum wird Android als Plattform genutzt, um die Beispiel-App\-li\-ka\-tio\-nen (s. \ref{implementationen}) umzusetzen.  Alternativen sind iOS und Windows Phone gewesen. Zweiteres hat einen zu geringen Marktanteil \cite{android} und die Entwicklung für iOS ist mit hohen Lizenzkosten verbunden.  

In den folgenden Kapiteln werden zunächst verschiedene Ideen vorgestellt, wie man virtuelle Spiele in die physische Welt integrieren kann oder eine virtuelle Welt in traditionelle Bewegungsspiele eingebaut werden kann (siehe Kapitel \ref{ideen}). Danach werden Spielkonzepte genannt, die zur Umsetzung dieser Ideen benötigt werden (siehe Kapitel \ref{konzepte}). Es wird untersucht, wie sich diese Konzepte technisch umsetzen lassen (siehe Kapitel \ref{technisch}). Mit Hilfe der erarbeiteten technischen Lösungen werden einige Spielideen als Android-Apps umgesetzt (siehe Kapitel \ref{implementation}).

