
\subsection*{Spielidee}
Das zweite Spiel, das von uns umgesetzt wurde, ist ein Flaggenspiel. Hierbei handelt es sich um eine Abwandlung von Capture the Flag. Es wird mit Stealth-Elementen erweitert und die Spielmechanik des Ausschaltens von Gegnern ist anders gelöst. Dieses Spiel sollte nach Möglichkeit in einer Stadt gespielt werden, da es wichtig ist in einer Menge von Passanten möglichst unerkannt zu bleiben. Es gibt zwei Teams, die jeweils eine Basis haben. An den Standorten, wo die ersten Spieler den Teams beitreten, wird jeweils eine Basis erstellt. Die Zuweisung der Teams erfolgt gleichmäßig und ist zufällig. Die eigene Flagge erscheint in der Nähe der eigenen Basis. Die Position der eigenen Flagge ist den Teammitgliedern unbekannt, man sieht nur die Position der gegnerischen Flagge. Die Flaggen sollen nur auf Straßen bzw. Gehwegen (nicht in Gebäuden) zufällig platziert werden. Diese Platzierung wird vom Server über Bilderkennung bestimmt. So wird die Erreichbarkeit der Flaggen sichergestellt. Als Spieler sieht man nur die Positionen der eigenen Teammitglieder. Zur Organisation kann der Chat verwendet werden. Es ist möglich die nähere Umgebung nach Gegnern zu scannen. Die gescannten Gegner sind dann für kurze zeit sichtbar. Dieses Scan-Verfahren ist jedoch nicht dauerhaft verfügbar, sondern erst wieder möglich nach längerer Abklingzeit. Es ist möglich potentielle Gegner zu markieren. Die Reichweite beim Markieren ist begrenzt und Richtungsabhängig. Hierbei wird das Smartphone auf den potentiellen Feind ausgerichtet und ein Mark-Button gedrückt (Auch hier besteht eine gewisse Abklingzeit). Ist dieser ein gegnerischer Mitspieler wird er markiert und ist für längere Zeit auf der Karte sichtbar. Der Betroffene bekommt über seine Markierung keine Rückmeldung. Ein Spieler, der sich in der Nähe der gegnerischen Flagge befindet, kann diese aufnehmen. Um einen Punkt zu erreichen muss die aufgenommene Flagge zur eigenen Basis gebracht werden. Dem Gegnerteam wird die Position angezeigt, an der die Flagge aufgenommen wurde. Wird ein Flaggenträger markiert, verliert er die Flagge und sie erscheint an einer neuen zufälligen Position. War der Flaggenträger vor der Aufnahme markiert, so ist er mit Flagge zu sehen. Wenn ein Spieler eine bestimmte Geschwindigkeit überschreitet, wird er ebenfalls für das Gegnerteam sichtbar. Somit haben schnellere Läufer keinen direkten Vorteil.

äüoö
