\section{Integration einer virtuellen Welt in Bewegungsspiele}

%Natürlich können wir die Integration auch von der anderen Seite betrachten. Es kann in etablierte Bewegungsspiele der physischen Welt, eine virtuelle Umgebung eingefügt werden.
Neben der Möglichkeit virtuelle Spiele in die physische Welt zu integrieren, könnte man bekannte Bewegungsspiele um Features erweitern, die mobile Endgeräte bieten. 
Unter Bewegungsspielen verstehen wir jene, die sich ausschließlich in der physischen Welt abspielen und außerdem mit örtlicher Bewegung der Spieler zu tun haben.
Der GPS-Sensor, welchen wir hauptsächlich verwenden, liefert in Häusern nur sehr schlechte und äußerst ungenaue Ergebnisse. Deswegen haben wir uns auf Bewegungsspiele beschränkt, die klassisch draußen gespielt werden oder leicht an ein Freiluft-Spielfeld angepasst werden können, wie z.B. folgende Beispiele:

\subsection*{Verstecken}
Es gibt eine Person als Sucher. Alle weiteren Mitspieler verstecken sich möglichst gut und versuchen vom Suchenden nicht entdeckt zu werden. Hat der suchende Spieler alle Mitspieler gefunden ist das Spiel vorbei.

Um hier einen Mehrwert zu erlangen könnte für den Suchenden eine Richtungsangabe integriert werden, die anzeigt wo sich in etwa die anderen Mitspieler verstecken. Eine Anzeige, wer noch zu suchen ist und wer noch als versteckt gilt, kann ebenfalls zu mehr Spielvergnügen beitragen. Für die Spieler, die sich zu verstecken haben, ist interessant, wer der Suchende ist, was zusätzlich angezeigt werden kann. Auch hier ist eine Punkteanzeige wünschenswert.

\subsection*{Fangen}
Ein Spieler versucht alle anderen Mitspieler durch Berühren zu „fangen“. Hat er geschafft einen Mitspieler zu berühren ist nun dieser Mitspieler seinerseits dran einen anderen zu fangen. Der bis dato fangende Spieler wird gleichzeitig zum Gejagten.

Mögliche Erweiterungen zum klassischen Spiel wären da zum Beispiel eine Anzeige, welcher Mitspieler der Fänger ist, wer wie oft bisher gefangen wurde, eine Karte, die anzeigt wo sie die Mitspieler befinden oder gar eine Kollisionsabfrage, mit der man die Gegenspieler zum Fangen nicht mehr berühren muss sondern lediglich in einen vorher festgelegten Umkreis gelangen muss.

\subsection*{Topfschlagen}
Ein Spieler bekommt die Augen verbunden. Er versucht anhand von Tipps der Mitspieler (\glqq näher dran\grqq oder \glqq weiter weg\grqq) einen Gegenstand zu finden. Hat er dies geschafft, beendet er somit seine Runde und der nächste Spieler ist dran. Er bekommt seinerseits die Augen verbunden und ein neuer Gegenstand wird platziert.

Eine Aufwertung des Spiels kann hier eine Zeitmessung sein, wie lange die einzelnen Spieler für das Finden des Gegenstands gebraucht haben. Außerdem können auditive (zum Beispiel ein sich steigerndes Piepsgeräusch) oder haptische (stärkere/schwächere Vibration) Hilfsmittel einen Mehrwert bilden.