%\section{Weitere Features}
Für die Zukunft ist zu erwarten, dass es mit Hilfe neuartiger Geräte möglich sein wird, virtuelle Realität und tatsächliche Umgebung noch mehr verschmelzen zu lassen, als es heute machbar ist. 
Einen vielversprechenden Ansatz bietet Google Glass, ein Minicomputer, der an eine Brille montiert Informationen in das Sichtfeld des Benutzers einblendet. Google Glass ist ein Paradebeispiel für \textit{augmented reality}.
Die zweite und dritte Generation dieses Gerätes sind derzeit in der Entwicklung \cite{cb}.
Google Glass eignet sich für die Umsetzung von Snake oder anderen Spielen in die reine Realität. Dadurch, dass das Gerät am Kopf getragen wird und die Informationen direkt in das Sichtfeld eingeblendet werden, ist es nicht mehr nötig während dem Spiel ständig auf das Smartphone zu schauen. 
% ?? Da das Spiel im Freien gespielt wird, erhöht sich die Sicherheit des Nutzers wesentlich.
Des Weiteren können die Positionen von Wegpunkten und anderen virtuellen Objekten präziser und dreidimensional in der Realität dargestellt werden, als es auf einem kleinen Smartphone Display der Fall ist. 
% ?? Zusätzlich hat der Spieler die Hände frei, was mehr Möglichkeiten bietet, wie er mit den virtuellen Objekten interagieren kann.

Microsoft HoloLens \footnote{\url{https://www.microsoft.com/microsoft-hololens/en-us/experience}} ist ein weiteres Gerät, das virtuelle und reine Realität vermischt. Der Ansatz ist aber derzeit nur auf geschlossene Räume beschränkt.
Hologramme werden in das Sichtfeld des Benutzer eingeblendet, so dass man mit virtuellen und reellen Objekten gleichzeitig interagieren kann. 
%Microsoft wirbt damit, sowohl den Alltag zu Hause, als auch das produktive Arbeiten zu vereinfachen.
%Für das Snake-Spiel im Freien ist HoloLens derzeit nicht geeignet. 
Sobald diese Augmented-Reality-Lösungen ausgereift sind, ergeben sich eine ganze Fülle an Möglichkeiten für interaktive Spiele.

Oculus Rift\footnote{\url{https://www.oculus.com/}} ist ein Gerät für die vollständig visuelle virtuelle Realität. An die Augen gelangen keine realen Eindrücke mehr. Rift ist ungeeignet für ein Spiel im Freien. Google stellt aber im Rahmen seiner Maps und Street View Dienste dreidimensionale Ansichten von Städten und Sehenswürdigkeiten bereit\footnote{\url{https://support.google.com/maps/answer/3092441?hl=de}}.
Hier könnte es in Zukunft möglich sein, solche Daten in Anwendungen für Rift zu verarbeiten. So wäre es möglich, sich im Snake-Spiel virtuell durch der Realität nachempfundene Räume zu bewegen.