%\subsection{GoogleMaps vs OpenStreetMaps}
Die Basis aller unserer entwickelten Spielkonzepte ist eine Karte der reellen Umgebung, die mit Android dargestellt wird. Realisiert wurde dies mit GoogleMaps. Eine alternative Technologie stellt OpenStreetMap (OSM) dar. Im folgenden Abschnitt werden beide Technologien verglichen und die Entscheidung, GoogleMaps zu benutzen, begründet. 

Google ist Eigentümer aller von Google Maps verwendeten Informationen und der dargestellten Karten. OSM dagegen ist unter einer offenen Lizenz veröffentlicht. Die zugrundeliegenden Geodaten der Karten stellt Google Maps nicht zur Verfügung, während OSM diese offen zugänglich macht. Beide erhalten tägliche Updates, wobei jedoch die Satellitenkarte von Google Maps nur alle ein bis drei Jahre aktuell gehalten wird. Gleichzeitig stellt OSM allerdings keine Satellitenkarte bereit.

OSM bietet volle Funktionalität in allen Ländern, wogegen diese bei Google Maps auf spezielle Länder beschränkt ist. 
Als Datentyp im Backend nutzt Google Maps JSON\footnote{{\url{http://json.org/}}}, OSM setzt hingegen auf XML\footnote{{\url{http://www.w3.org/TR/2006/REC-xml11-20060816/}}}. Beide bieten Bibliotheken für Java und Javascript. Wobei die letzteren für OSM von Drittanbietern bereitgestellt werden. 

%Beide nutzen GPS und Wi-Fi des Mobilen Endgerätes für die Positionsbestimmung und bieten die Darstellung der Bewegungsrichtung. Google Maps unterstützt zusätzlich den Zugriff auf Mobilfunkzellen für die Ortsbestimmung.
Die Datenbank von OSM wird von Freiwilligen gepflegt. Diese haben in der Vergangenheit vor allem Daten aus Ballungszentren geliefert, daher sind die Daten von OSM regional von unterschiedlicher Qualität. Schlechte Ergebnisse werden vor allem im ländlichen Raum gemessen \cite{neis}.
Wir haben uns für Google Maps entschieden, weil die API sehr gut und zentral dokumentiert ist. Die Integration in die Android-App war unkompliziert und die Karten-Funktionalitäten waren leicht zu nutzen. Google bietet hier für alle Zwecke ausführliche Tutorials an. Auch die Geodaten benötigten wir nicht. Einzig die Anzeige der Karte und die Interaktion der Benutzer untereinander war uns wichtig.
